再打反中牌！美國務院將孔子學院美國中心列為外國使團

再打反中牌！美國務院將孔子學院美國中心列為外國使團

美國總統川普正為了競選連任大打中國牌，週四 (13 日) 美國國務院發布聲明，將孔子學院美國中心 (Confucius Institute U.S. Center) 歸類為「外國使團」。

在美中雙邊關係惡化之際，美國國務卿蓬佩奧 (Mike Pompeo) 在週四聲明指出，美國政府要求將孔子學院美國中心註冊為「外國使團」，因為該機構本質是一個北京推動進行全球宣傳，向美國校園、中小學課堂，展開惡意影響活動的實體。

孔子學院美國中心是由中國資助在美國大學校園開設的文化和語言中心。蓬佩奧稱，該實體屬於中國政府的全球影響力宣傳工具之一。

蓬佩奧解釋，美國此舉的目的是「確保美國教育工作者和學校管理者能夠在知情的情況下選擇是否允許這些中國政府支持的課程持續，如果允許，將以何種方式繼續？」

蓬佩奧稱，美國希望確保在美國校園的學生能夠在不受中國及其單位的操縱下，接觸到中文和中國文化。」

週三美國總統川普表示：「我一旦選輸了，中國將會擁有美國，美國人可能要開始學中文。」

班左膠唔介意果下死
其實佢地唔介意我地都冇所謂 問題係佢地死之前係我地死先
如果我地可以同佢地互換就好
咁唔介意佢地黎香港 我地去美國啦